\section{Resultados}

Se han utilizado 4 melodías para comprobar las diferentes técnicas:
\begin{itemize}
    \item \nolinkurl{melodia.wav}: melodía usual utilizada en clase, monofónica.
    \item \nolinkurl{all-star.wav} y \nolinkurl{drafted.wav}: melodías a piano monofónicas pero con reverb.
    \item \nolinkurl{melodia2.wav}: melodía polifónica proporcionada en clase.
\end{itemize}

Se han obtenido los siguientes resultados para cada método. Las melodías generadas estan disponibles en la carpeta \nolinkurl{results}.

\subsection{Autocorrelación}

\subsubsection{Melodía \emph{usual}}

    Los mejores resultados para la melodía \emph{usual} se consiguen con la autocorrelación como se ve a continuación:

    \begin{figure}[!htbh]
        \center\includegraphics[scale=0.3]{images/pitch-melodia-xcorr.png}
        \caption*{Estimación para \emph{melodía.wav}.}
    \end{figure}

\newpage
\subsubsection{Melodía \emph{allstar}}

    Para \nolinkurl{allstar.wav}, los resultados son pésimos. Se logra distinguir cierta melodía entre los segundos $1,5-3$ y $3,5-5$, pero prácticamente se oye ruido:

    \begin{figure}[!htbh]
        \center\includegraphics[scale=0.3]{images/pitch-allstar-xcorr.png}
        \caption*{Estimación para \emph{allstar}.}
    \end{figure}

\subsubsection{Melodía \emph{drafted}}

    La melodía en \nolinkurl{drafted.wav} queda bastante definida con este método. Se consigue estabilidad en las notas (aunque se noten las ondulaciones, la variación de frecuencia es pequeña según el eje Y), incluso se aprecia cómo rápidamente cambia de nota al final del segundo 8 y es agradable al oído:

    \begin{figure}[!htbh]
        \center\includegraphics[scale=0.3]{images/pitch-drafted-xcorr.png}
        \caption*{Estimación para \emph{drafted}.}
    \end{figure}

\newpage
\subsubsection{Melodía \emph{melodia2}}

    Aplicar este método sobre una señal polifónica, no reporta buenos resultados:

    \begin{figure}[!htbh]
        \center\includegraphics[scale=0.3]{images/pitch-melodia2-xcorr.png}
        \caption*{Estimación para \emph{melodia2.wav}.}
    \end{figure}


\newpage
\subsection{Aproximación 2 (David)}

Después de analizar los resultados obtenidos con esta técnica, es posible haya sido un método diseñado \emph{ad-hoc} para la melodía \emph{usual}. Los resultados obtenidos para las demás melodías son pésimas.


\subsubsection{Melodía \emph{usual}}

    Los resultados para la melodía \emph{usual} vuelven a ser muy buenos, se aprecia que ya no hay ondulaciones en las notas. Sin embargo, hay que mencionar tanto la primera y segunda nota, como la penúltima y última nota, estan fuera de tono. Además para las demás notas, se consigue una buena aproximación pero en octavas diferentes:

    \begin{figure}[!htbh]
        \center\includegraphics[scale=0.3]{images/pitch-melodia-david.png}
        \caption*{Estimación para \emph{melodia.wav}.}
    \end{figure}

\subsubsection{Melodía \emph{allstar}}
    \begin{figure}[!htbh]
        \center\includegraphics[scale=0.25]{images/pitch-allstar-david.png}
        \caption*{Estimación para \emph{allstar.wav}.}
    \end{figure}

\newpage

\subsubsection{Melodía \emph{drafted}}
    \begin{figure}[!htbh]
        \center\includegraphics[scale=0.3]{images/pitch-drafted-david.png}
        \caption*{Estimación para \emph{drafted.wav}.}
    \end{figure}


\subsubsection{Melodía \emph{melodia2}}

    En este caso, la estimación es algo mejor, pero no deja de ser ruido.

    \begin{figure}[!htbh]
        \center\includegraphics[scale=0.3]{images/pitch-melodia2-david.png}
        \caption*{Estimación para \emph{melodia2.wav}.}
    \end{figure}

\newpage
\subsection{Aproximación 3 (Joseba)}

    Este método garantiza seleccionar los puntos de mayor valor, pero no garantiza seleccionar puntos que sean equidistantes, lo cual afecta a los resultados.\\
    Una posible mejora podría consistir en modificar el criterio para la elección del número de puntos a utilizar (por defecto son 2) o el aplicar un tipo de preproceso diferente que favorezca la elección de los puntos.

    \subsubsection{Melodía \emph{usual}}
        Entre los 4 test realizados con este método, este es en la que mejores resultados hemos obtenido.
        La melodía original se puede distinguir, aunque hay puntos donde encontramos variaciones muy grandes.
        \begin{figure}[!htbh]
            \center\includegraphics[scale=0.45]{images/pitch-melodia-joseba.png}
            \caption*{Estimación para \emph{melodia.wav}.}
        \end{figure}

    \subsubsection{Melodía \emph{allstar}}
        No se han obtenido buenos resultados.
        \begin{figure}[!htbh]
            \center\includegraphics[scale=0.45]{images/pitch-all_star-joseba.png}
            \caption*{Estimación para \emph{allstar.wav}.}
        \end{figure}

    \newpage

    \subsubsection{Melodía \emph{drafted}}
        No se han obtenido buenos resultados.
        \begin{figure}[!htbh]
            \center\includegraphics[scale=0.45]{images/pitch-drafted-joseba.png}
            \caption*{Estimación para \emph{drafted.wav}.}
        \end{figure}

    \subsubsection{Melodía \emph{melodia2}}
        No se han obtenido buenos resultados.
        \begin{figure}[!htbh]
            \center\includegraphics[scale=0.45]{images/pitch-melodia2-joseba.png}
            \caption*{Estimación para \emph{melodia2.wav}.}
        \end{figure}
